---
slug: 2022-birthday-meal
title: 2022 || 台北美食 | 無菜單日式料理-原小料理
tags: [ celebration, eat, Taipei, Taiwan, 台北美食,2022]
---

【 2022.09.22 】生日大餐-原小料理

今年捷哥生日，特別在一個月前訂了他想吃的無菜單日式料理。
![](/img/blog/IMG_7188.jpg)
<!--truncate-->
在網路上做一下功課，發現這家原小料理算是比較好入門的板前日式料理，價格跟食物cp 值看起來不錯。

他在FB就可以訂位，非常適合社恐人士！訂位時會先詢問有沒有忌口或不敢吃的食材，都可以先溝通。

- - - -

餐廳：原小料理

地點： 10697台北市大安區大安路一段83巷7號

價位：$ 2600 / 3600 /4600 + 10%

推薦指數：★★★★★

用餐時間：1.5-2 小時

- - - -

我們選擇的是2600元的套餐總共18盤，原本怕吃不飽，結果好撐啊！

每道菜師傅都會做簡單的介紹，如果有任何問題也都可以問師傅，他們都會很熱心的和你聊天。

![](/img/blog/IMG_7178.jpg)

原小料理全部都是板前，位置大約20個全部是板前位置，一位師傅一次會負責兩組左右。

壽司捏好後會放在前方盤子，再自行用手或筷子夾下來吃或放在自己的小碟子上。

ㄧ上坐服務生會給溫毛巾擦拭手，和無限輪迴的抹茶，只要喝兩口服務生會馬上斟滿。


**地瓜濃湯**
![](/img/blog/IMG_7179.jpg)

以前只喝過南瓜濃湯，沒想到有地瓜濃湯！喝起來比較甜，有淡淡的地瓜香，喝完非常暖胃。
		

**野生石鯛生魚片佐莓果醬**

![](/img/blog/IMG_7180.jpg)

新鮮的野生鯛魚生魚片，吃起來口感Q彈，配上酸酸甜甜的莓果，意外的合拍，以這道開頭非常開胃。


**北海道生干貝**

![](/img/blog/IMG_7181.jpg)

我最愛的干貝啊！上面撒了酸酸鹹鹹的柚子胡椒鹽配著下面切薄薄的檸檬，舒服。


**長崎黑鮪魚生魚片**

![](/img/blog/IMG_7182.jpg)

比較紅的黑鮪魚生魚片搭配鹹昆布，屬於比較瘦的部位口感比較彈。


**烤鰻魚**

![](/img/blog/IMG_7183.jpg)

吃了三道冷食穿插了一道熱食，整個人又溫暖了起來，鰻魚皮烤的超級酥脆像餅乾，非常讓人驚艷的鰻魚！


**炙燒九州紅魽生魚片佐洋蔥醬**

![](/img/blog/IMG_7184.jpg)

紅魽的口感是鮮甜Q彈，蠻有嚼勁但很順口，表皮炙燒有一層淡淡的炭烤香，洋蔥醬甜甜的搭配的非常好，是我最喜歡的生魚片料理。


**醃蘿蔔 薑片**

![](/img/blog/IMG_7185.jpg)

吃到中間，服務生上了醃漬物來讓我們調整口味，我本身不喜歡薑片沒多吃，醃蘿蔔中規中矩。


**野生甜蝦握壽司**

![](/img/blog/IMG_7186.jpg)

終於開始握壽司料理了，飯的部分都是溫溫的紅醋飯，只能說粒粒分明酸甜適中超級好吃；甜蝦一直是我很愛的一個食材，這隻甜蝦又大又甘甜，是幸福的滋味！


**小鯛握壽司佐蛋鬆**

![](/img/blog/IMG_7187.jpg)

小鯛口感比一般鯛魚嫩一點，蛋鬆的味道口感很特別，味道不重但很加分。


**水針魚握壽司**

![](/img/blog/IMG_7189.jpg)

師傅說水針魚因為肉質比較鬆散，因此做了編織增加口感，放入口中真的感受到一層彈一層軟的感覺非常特別，而且它長得還超級漂亮！


**炙燒鹿兒島白魽握壽司**

![](/img/blog/IMG_7190.jpg)

這尾魚比較多油脂，師傅做了炙燒降低油膩感，油油的味道和紅醋飯交織，一口慢慢的風味。


**匈牙利伊比利豬佐松露鵝肝醬 蒜香馬鈴薯**

![](/img/blog/IMG_7191.jpg)

第12道又回到熱食，這道可能是我印象最深刻的一道，師傅說伊比利豬可以不用全熟，吃起來口感和牛排一樣，沒想到豬肉可以有牛排的感覺，配上松露鵝肝醬綿密濃郁的香氣，真的超美味；旁邊的馬鈴薯和蒜片也很好吃，但主角太搶眼了哈哈！


**馬糞海膽手卷**

![](/img/blog/IMG_7192.jpg)

爆炸量的海膽！平常我沒有特別喜歡吃海膽的，但是這一口下去還是太幸福了！捷哥問師傅說：要一口吃嗎？ 師傅：你分兩口也可以啦～


**炙燒鰈魚鰭邊肉握壽司加柚子胡椒**

![](/img/blog/IMG_7193.jpg)

鰭邊肉油脂非常多，炙燒後油脂融化，進到嘴裡馬上就不見了！


**成體鮪魚大腹握壽司**

![](/img/blog/IMG_7194.jpg)

第一次吃鮪魚肚，鮪魚的味道鮭魚的口感，入口即化沒什麼好說的，就是不能多吃，以後會回不去一般鮪魚。


**酥炸鹿兒島白帶魚加節瓜**

![](/img/blog/IMG_7195.jpg)

最後尾聲是炸物，白帶魚外皮酥酥脆脆內層肉汁還是很多，節瓜切很厚吃起來很好吃，不知道她們是怎麼做到的！


**蛤蜊湯**

![](/img/blog/IMG_7196.jpg)

Ending 是一顆大蛤蜊！


**餐後水果 芒果布丁**

![](/img/blog/IMG_7197.jpg)

吃飽後會附上甜點和水果做一個完美的結束。


比較可惜的是因為捷哥還要騎車，我們無法點酒來喝，以後有機會再來品嚐吧！

祝我最愛的捷哥生日快樂喔 :heart:

